# ttraсk
## Статус

1. Этап анализа - завершён.
2. Этап проектирования - завершён.
    + План v1.1
3. Этап разработки и тестирования
    + Приложение готово

***
## Описание

Очень важно грамотно планировать своё время так, чтобы больше успевать, повысить свою эффективность и не огорчаться от того, что что-то не успел или даже упустил.  
Приложение ***ttrack*** - трекер дел, призваный помочь в этом. Он поможет организовать личные и коллективные дела, и замотивирует на новые достижения.

***

## Аналоги

### 1. Списки дел

Позволяют вести список небольших личных задач. Были рассмотрены Wonderlist, Todoist, Any.do.

Плюсы:

+ Составление списков задач.
+ Группировка задач, возможность устанавливать цвета, добавлять теги.
+ Фильтры для поиска.
+ Напоминания о сроках выполнения задачи.
+ В Todoist есть интересная система кармы.

Минусы:

+ Не все возможности доступны в бесплатной версии.

### 2. Календари

Создание событий и мероприятий, происходящих в определённое время. Google Calendar и Яндекс.Календарь.

Плюсы:

+ Приятный интерфейс.
+ Возможность создавать разные календари на все случаи жизни.
+ Импорт/экспорт календарей из/в другие приложения.

Минусы:

+ Не замечено.

### 3. Трекеры задач

Используются для управления проектами в группах людей с иерархической системой управления. Рассмотим Яндекс.Трекер.

Плюсы:

+ Статусы выполнения задач.
+ Возможность разделять роли участников проекта.
+ Создание связей между задачами (не выполнять, пока не выполнена предыдущая, совместное выполнение и др.).
+ Можно создавать сложные древовидные иерархии задач.
+ Условия выполнения заданий (время, выполненные связанные задания и др.).

Минусы:

+ Платное приложение.
+ Нужно время чтобы изучить возможности программы.

***

## Сценарии использования

### 1. Простые задачи

Основная возможность - создать простую задачу, которой также можно установить срок выполнения, напоминания, добавить приоритет задания, а также отметить тегом для группировки и поиска.

+ *Купить молоко* - Вова хочет попить молока. Он создаёт задание без срока выполнения с обычным приоритетом. После покупки пакета молока он отмечает задание галочкой.
+ *Получить посылку* - Наде прислали посылку, и она собирается забрать её на почте в 15 часов. Она создаёт задание, устанавливает ему время и напоминание за час с заметкой "взять паспорт". Задание выполнено, после чего отмечено галочкой.
+ *Решить задачи по ТВиМС* - у Лёши в пятницу контрольная по ТВиМС, ему нужно хорошо подготовиться. Он создал задание, которому указал время и добавил напоминания за 1, 2 и за 3 дня, установил высокий приоритет, а также пометил тегом "универ". Теперь он может найти легко найти задание по фильтру приоритета и с помощью поиска по тегам. Да и задание не даст о себе забыть благодаря напоминаниям. Контрольная решена - задание отмечено галочкой.

### 2. Карма

Подобные приложения должны не просто служить списком дел, но и мотивировать к их выполнению. Для этого можно создать систему "кармы". За выполненное в срок задание карма будет расти, но за каждое проваленное задание она будет падать. И чем выше был приоритет задания, и чем больше заданий не будет выполняться, тем сложнее будет "очистить" карму.

+ *Пробежка* - Таня создала задание сделать пробежку вечером. Она выполнила его и её карма немного возрасла - настроение немного приподнялось и хочется совершить ещё больше полезных дел.
+ *Сделать презентацию до 6 вечера* - Николай создал задание, но вместо его выполнения он играл в компьютерные игры. В результате мало того, что он потратит вечер, доделывая задание, так ещё и его карма уменьшилась - прийдётся выполнить больше заданий в будущем чтобы восстановиться.

### 3. Ментор

Для того, чтобы было больше мотивации можно пригласить ментора, который должнен проконтролировать ход задания и отметить его выполнение.

+ *Задача по программированию* - Иван создал задание - решить сложную задачу по программированию. Он пригласил друга Марка стать его ментором. Когда Иван решил задачу, он отметил её выполнение, после чего Марк получил уведомление. Он проверил решение Ивана и отметил выполнение задания. У обоих после этого повысилась карма.

### 4. Регулярные дела

Точно такие же задания, но выполняемые на регулярной основе

+ *Утренняя зарядка* - Арсений хочет делать зарядку каждое утро - он создаёт задание, устанавливает время и частоту - каждый день. И каждый день получает бонус в карму или делает её хуже.

### 5. Цель

Более сложное задание, на выполнение которого может уйти достаточно времени и которое может состоять из подзадач.

+ *Научиться импровизировать на гитаре* - Никита поставил себе цель до конца года. Для этого он разбил её на более мелкие задачи: "выучить гаммы", "играть упражнения на технику", "слушать выступления других гитаристов", каждую из которых он потом разбил на ещё более мелкие. Так большая цель становится проще и понятнее.

### 6. Проект

Возможность создания совместных дел, в котором имеется возможность распределять задачи и роли (организатор, менеджер, участник). Также в больших проектах имеет значение карма - меньше людей захотят начинать дело с пользователем с низкой кармой.

+ *Съёмка клипа* - Маша, Паша, Федя, Костя и Наташа решили снять клип. Паша создал проект и пригласил в него своих друзей в качестве участников и установил срок в 2 недели. Федя занимается камерой и освещением, Наташа и Костя пишут сценарий, Маша ищет костюмы, Паша подбирает музыку, и все они являются актёрами. Неожиданно паша заболел и тогда он сделал Костю модератором. Костя отодвинул срок ещё на неделю, перераспределил роли и съёмка прошла успешно.

***

##Планируемые возможности

### Базовые возможности:

+ Создание пользователя
+ Создание задачи с приоритетами и временем выполнения
+ Придание задаче статуса "провалена" после окончания срока
+ Теги для задач
+ Фильтрация по тегам, приоритету и по времени выполнения
+ Создание регулярных заданий

### Основные возможности:

+ Постановка целей, состоящих из подзадач
+ Создание кармы у пользователей
+ Создание совместных проектов
+ Распределение ролей между участниками проекта
+ Добавление ментора к своей задаче
+ Подключение к БД

### Веб-версия:

+ Регистрация с помощью e-mail
+ Просмотр календаря
+ Напоминания на e-mail и в веб-интерфейсе

### Максимальная версия:

+ Регистрация через соцсети (VK, Facebook, Twitter, Google)
+ Генерация PDF файла с задачами на день/неделю/месяц/год
+ "Новости" о статусе задач пользователя
+ Светлая и тёмная темы интерфейса
+ Экспорт задач в календари Google и Яндекс

***

## Логическая архитектура

### Логические сущности:

**User:**

*Поля:*  

+ nickname (string)  
+ e-mail (string)  
+ password (string) (зашифрован алгоритмом хэширования с солью)  
+ salt (string) (для хэширования пароля)  
+ karma (integer)  

*Связи:*  

+ has_many tasks  
+ has_many mentors (another users) throught tasks  
+ has_many sudents (another users) throught tasks  
+ has_and_belongs_to_many projects throught user_roles  

**Task:** (с точки зрения архитектуры задачи и цели эквивалентны)

*Поля:*  

+ title (string)  
+ task_id (integer)  
+ description (string)  
+ deadline (time)  
+ duration (timespan)  
+ priority (enum)  
    1. no  
    2. low  
    3. regular  
    4. high  
    5. urgent  
+ status (enum)  
    1. created  
    2. in_progress  
    3. pending  
    4. done  
    5. failed  

*Связи:*  

+ belongs_to user  
+ belongs_to mentor  
+ has_and_belongs_to_many tags  
+ has_many subtasks  
+ belongs_to parent_task  
+ has_many reminders  
+ has_many routines  
+ belongs_to project   

**Tag:**

*Поля:*  

+ name (string)  

*Связи:*  

+ has_and_belongs_to_many tasks  

**Routine:**  

*Поля:*  

+ routine_id (integer)  
+ at_time (time)
+ period (enum)
    1. daily
    2. weekly
    3. monthly
    4. yearly

*Связи:*  

+ belongs_to task  
+ has_many reminders

**Reminder:**

*Поля:*  

+ reminder_id (integer)  
+ at_time (time)  
+ note (string)  

*Связи:*  

+ belongs_to task  

**Project:**

*Поля:*  

+ project_id (integer)
+ name (string)

*Связи:*  

+ has_many tasks
+ has_and_belongs_to_many users throught users_roles  

**UserRole:**

*Поля:*  

+ role_id (integer)  
+ role (enum)  
    1. organizer  
    2. manager  
    3. partner  

*Связи:*  

+ has_many tasks
+ belongs_to project  
+ belongs_to user  

Все сущности будут иметь необходимые для их работы методы.

***

## Этапы разработки и сроки выполнения

**I Этап** - доработка архитектуры

**II Этап** - прототип приложения, реализующий базовые возможности и работающий через командную строку

**III Этап** - основная версия приложения

**IV Этап** - создание веб-версии на основе основной

**V Этап** - по возможности, максимальная версия

***